文革期間，父親受迫害致死，母子間相依為命!!!!!!!!!!!!!

一個中年兒子的傾訴讓人覺得憐憫、為他哀傷：文革期間，父親受迫害致死，母子間相依為命，共同渡過了這一最艱難歲月，但同時也發展為母子亂倫關係。為了維持母子間的亂倫關係，他不惜與妻子離婚，兒子也隨妻子遠走它鄉。當自認為即使將來要下地獄也絕不後悔的他，聽到母親臨終的一句“我害怕去見你父親”後，從此神不守舍，哀傷非常。到最後他變賣家財，全數捐給了一個敬老院，然後自我放逐到一個偏遠鄉村做教師，希望能夠減輕自己的負罪感。

由於亂倫行為的社會不容性，決定了亂倫行為的隱蔽性。所以，亂倫行為的發生率究竟有多少，行為者的行為、心理演變過程究竟如何仍然是未知數。這裡作的母子亂倫部分個案行為、心理分析是很膚淺的，也未必有代表性，只能表明有部分個案經歷了這樣的發展、演變階段。

一，家庭變故，相依為命，親密無間時期：

事情一般可以追溯到孩子還很小的時候，由於家庭發生變故，如父母離婚，父親離開人世，或者父親長年在外出差、工作，母子倆相依為命，母子之間相互為生活中唯一最親近的人。他們往往同床而眠，母親為孩子洗澡或者一起洗澡，雙方的感情親密無間。由於孩子尚小，母親並沒有覺得有什麼不妥。但此時，兒子的“戀母情結”已經開始被不斷重複強化，為日後留下隱患。

more